【走私武器】城大生為$500走私12支仿真槍 深圳一審囚7年上訴

在深港兩地海關每天川流不息的通關人群裏，水客是一種屢禁不止的存在，為了每次一兩百元的帶貨費，一些老人、學生也加入了水客大軍。廣州媒體今日披露，香港城市大學的大學生小霍，面對500元港幣的誘惑，走私12支仿真槍，在深圳中院一審認定，港生的行為已構成走私武器罪，而鑒於其是從犯，可依法減輕處罰，遂判囚7年，並處罰金2萬元人民幣。

報道稱，深圳法院一審法院認定小霍的行為觸犯了走私武器罪，目前，該案進入二審中，小霍一方的上訴理由是其行為是受人蒙騙，不宜以走私武器罪論處。雖然此案尚無定論，但對廣大赴港自由行的群眾是一個警醒，不要為了帶工費這點蠅頭小利，而誤入歧途，一不小心很可能會變成「背鍋俠」，面臨法律的嚴懲！
小霍今年23歲，家住香港新界，是香港城市大學的一名大學生。他家境貧寒，是家中最小的兒子，利用課余時間打工賺錢幫補學費和家計是小霍的生活常態。

根據小霍的供詞，2016年7月27日，中學同學何某找到他，問他願不願意帶貨賺點錢，小霍就同意了。接着，小霍如約在上水火車站見到了貨主，貨主告訴他帶的是電子零件，帶貨費是500港元。和小霍一起帶貨的還有其他兩人，貨主往他們三人包裡裝了貨後，就讓小霍跟着他兩人過關。小霍拿到書包後，打開一看，裏面是用包裝紙包得嚴嚴實實的正方形物體，小霍也沒有拆開包裝看。過關時，3人走的是一條E通道，小霍走前面，另外兩人走後面。三人並沒有把背包過X光機檢查，結果被海關人員攔截檢查時抓獲。小霍的包裡被查出疑似槍支13支，後經鑒定，裏面包括仿真槍12支。

一審時，公訴機關認為，小霍走私12支槍支入境，應該以走私武器罪追究其刑事責任。而小霍一方辯護律師則認為，小霍對自己攜帶的物品屬性並不明了，其行為應只構成走私普通貨物罪。而且是從犯，應當從輕或者減輕處罰。而深圳中院認為，該案尚無充分證據證明小霍真的對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說。因此不取納小霍一方的辯護意見。

走私軍火玩撚完

摸18歲師妹大腿內側 城大男生認非禮或判監

稱失業而情緒出問題 城大畢業生返母校淋壞他人電腦

城大生潛入其他宿生房間偷錢官稱控罪嚴重以3年監禁為量刑起點

【城大塌天花】【蘋民直擊】城大運動中心塌天花1400m² 同學：好似豆腐渣工程

城大畢業證書姓名確認信印錯簡體 嚇親近8,000生

留名等其他人再補，暫時城大領先幾多分?

而深圳中院認為，該案尚無充分證據證明小霍真的對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說。因此不取納小霍一方的辯護意見。

rip

之前lihkg唔係有個傻鳩話有免費去旅行帶貨就係呢d

如果驗好哂係名牌袋都博得過, 帶著呢d犯法野咁就坐7年
帶著毒品就打靶

賺個500蚊坐7年
1日2毫子人工

伙點知個LV入面有無暗格裝住啲白粉?

其實點解有人會由香港走玩具槍去大6
大6無咩?

係
中共驚到BB 槍都唔比

有正常工唔做，係都要走水貨
完全唔明E家D大學生諗咩

小霍 港生
係咪留學生？

如果香港坐十年，大陸坐七年，你會點棟？

睇呢單既案情，係香港直情可以無罪釋放

唔明點解仿真都唔得
定其實仿真同真嘅一樣殺得死人？

條on9仔話你唔"check"清楚就係抵你死喎，仲笑鳩你目光短淺tim

睇咩案情丫，氣槍喺香港唔過2J根本就當玩具

人在異地好多變數, 冇咩人幫到手, 到時佢焗你帶其他野你都吹佢唔漲

幫人帶野過關最ON9
一陣比人推出去交數就慘

應該BB 槍嚟
你係支那唔可以入同買BB 槍

城大出咁多犯

有條傻佬不停慫恿人去做呢啲野

因為國内法律規定唔可以超過幾多焦耳
前嗰排，係大陸，有個賣左十幾年玩具槍既小販，都比人拉左去坐